蓋茨不看好比特幣 籲投資者小心

<匯港通訊> 虛擬貨幣比特幣(Bitcoin)近日持續創新高，一度衝破5.8萬美元創新高，但其後急回。微軟創辦人蓋茨(Bill Gates)接受外電訪問時表示，並不看好比特幣，他本人並不支持比特幣，因開採比特幣會消耗大量能源，破境環境。

對於特斯拉(Tesla)創辦人馬斯克(Elon Musk)早前唱好比特幣，蓋茨認為，馬斯克擁有大量資金，非常老練，因此不擔心對方的比特幣會隨機漲跌，但那些在比特幣熱潮中買入的投資者，他們可能沒有那麼多閒錢，應該小心一些。

根據Coindesk報價，比特幣最新報51880美元，跌8.31%。 (ST)

挖礦真係好撚 ON 9
邊條冚家鏟諗出諗

為全球暖化出一分力

我不看好蓋茨

央行不停印錢

淘金夠污染啦

全世界一齊印
繼續先洗未來錢
睇黎下一代都大撚鑊

起碼金有實際工業價值先，BTC？用大量電力同電子器材換無用嘅電腦數據，除咗炒賣暫時對世界有咩貢獻？

樓豬咪引人啦

bill gates 不看好，即係叫人買

美國廢老